【亞運直擊】港隊8金追平單屆紀錄 七欖名將姚錦成圓金牌夢 盼告訴香港家長「運動員絕對有出路」

苦等8年，香港男子7人欖球隊在雅加達巨港亞運，以壓倒性姿態勇挫宿敵日本，首奪金牌。視今仗為亞運最後探戈的華將姚錦成，由22歲等到30歲終如願稱霸亞運，賽後激動落下男兒淚，連聲高呼「終於等到了」，更盼這港隊今屆第8金告訴港人，每一面獎牌都是有血有汗。

港男隊在決賽以14：0向日本「派蛋」，屈居亞軍兩屆終踏上頒獎台最高階。著名華將姚錦成賽後與隊友相擁，更激動痛哭：「等了8年，我們沒有放棄，這次終於等到了，可以在退役前最後的亞運，完美謝幕。」童年從廣州來港，在屋邨長大的阿成為港達陣開紀錄，笑言要將金牌送予太太，更盼佳績證明香港運動員實力：「香港一個小小的地方，可以孕育出這麼多運動員，背後是很多人的心血。去屆很想拿下第7金，今屆拿到第8金追平紀錄，特別有意義，亦很想告訴香港的家長，運動員這條路絕對有出路。」

不過，他表示除圓夢在亞運封王，但仍會以爭取殺入東京奧運為目標，這面金牌成為強心針。大軍明日便會凱旋，阿成指下月便會出戰系列賽，亦望在15人欖球世界盃外圍賽，打出佳績。

出路出路，個金牌值幾錢先？

出路在哪？

國隙七欖咪又係俾洋腸收皮

八十萬獎金

出路就係…………？

個人項目一個金牌有80萬
團隊項目一個金牌有160萬，不過要成組人分

李慧詩2金1銀攞咗大約二百萬獎金

其實真係冇乜出路，祇不過是追夢成功，日後都要為生活而生活，因為呢道係香港

去到世界頂尖水平先得嗰80萬
仲伏過去讀文科phd

踩港撚又上水

識投胎
有時間玩運動

真係睇自己家境如何

我覺得30歲前追下夢想冇咩所謂

如果22歲大學畢業之後開始做嘢做40年做到退休，我相信好多人都唔甘心就咁一世

做運動員又好玩音樂又好甚至讀phd，如果冇咩好大嘅經濟壓力不妨一試

二世祖唔去做生意
會比屋企人怨
壓力都好大

香港人最鍾意踩香港人

橋牌嗰個都有80萬？

就算攞多幾個亞運牌又點，出路就係浪費資源去爭奪虛名（仲要好多時爭唔到），仲衰過起高鐵

搞精英體育（sorry, 都唔係精英），不如搞普及體育好過

共產黨落order
唔可以比香港人有凝聚力

留名睇下有幾多連登仔踩先

點解你班契弟覺得出路一定要係名成利就
好簡單各施所長，有個decent 嘅生活咪得囉

記者係鍾意揀bite 㗎啦

橋牌果班有錢佬邊會care

拎住亞運金牌呢個朵，唔求富貴，但做下教練都夠過世

香港人大部分都係覺得名成利就先至叫成功，所以去唔到名成利就等於無出路

曹星如就係好例子

仲衰過高鐵？有冇可能呀ching

有獎牌咪有出路

爐石個位清唔知有冇

屌你班仆街香港人不如返去天崖join你啲支那同胞一齊繼續踩香港人啦

成隊獎金加埋都未夠比一半首期買大西北樓花

咁就叫做有出路，你啲獎金連架靚少少嘅車都買唔到

出路 =
1. 當你去到行業頂尖水平，可以名成利就大富大貴
2. 就算你天資有限，只係去到行業平凡嘅水平，都起碼可以有個decent嘅生活

亞運金牌可以勉強維到生，呢的唔撚叫出路囉有冇

爐石玩下卡game都叫亞運....傻q左

頭幾個回應
痴線，踩港撚又係到煽風點火

乜撚嘢踩港呀？
「踩港」講緊嘅係香港同其他國家地區之間嘅比較
呢度講緊嘅係運動同其他行業之間嘅比較
邊撚度有「踩港」嘅成份呀？傻撚咗？

電競係亞運表演項目唔計入獎牌榜

所以應該唔會有獎金

香港全職運動員每個月有資助，金額視乎自己屬唔屬於係精英運動員。所以未至於完全貼錢貼時間玩。

蘋果日報2016年有講過呢方面嘅資料

“只有隸屬精英項目的健兒，才有資格向政府申請個人資助。至於一個運動員獲得多少資助金額，便要視乎其個人成績。按照表現，這些精英運動員會被編入個十級：最高為「精英甲+級」，像李慧詩便是一例，但她每月也不過拿到三萬多元；至於次一級的「精英甲級」，例如剛退役的陳振興和歐鎧淳，即使全職也不足二萬五千元；而一個非A級項目、非全職的「青少年隊」運動員，每月就只得$570訓練津貼。根據體院提供的資料，目前「A*級」項目有159位運動員獲得訓練津貼，而「A級」項目則有560位運動員。而每個「B級」項目，目前則有800多名運動員受不同程度的支援。至於非精英運動員，在現存機制下便幾乎拿不到任何資助和配套，甚至連出國比賽也要自己貼錢。 “

今次攞金牌嘅欖球隊成員屬於精英所以每個月應該有兩三萬資助。有得玩自己鍾意嘅嘢有依個人工其實唔算太差。

運動員資助名單

教下班二世祖，鬼佬打rugby都應該夠過一世

「運動員這條路絕對有出路」……
除咗無家底又無人脈嘅泳隊隊員

咁有d團隊項目多人d,有d少人d
要平均分既條數咪差好遠?

d鬼本身就係有錢仔，個個讀國際學校出身，根本唔洗擔心出路問題

本身頂尖就係有大把人墊底㗎啦
跳咗呢個step,一嚟就想玩運動藝術科學呢班友名成利就根本無咩可能
唔做大個餅，等至少天資有限，未足以去到奧運獎牌之類水平可以有decent 生活，根本行業去水準好難提升，英超個個幾百萬一個月，咪成堆英甲英乙，但佢地係咪要乞食呢

一堆人讀醫讀law 會計呢啲可以有出路，本身就係ce al dse 大學選科幫佢不斷箍人，佢地就係頂尖水平（考試上），一堆人轉咗去做sales、勞動階層、低薪文職勉強維生
宜家咪一大班人底層人買唔到樓，就算租樓都生活愈來愈差囉，根本大環境係咩人都無decent 生活，貧富懸殊，永遠只可以最top 舔哂所以嘢

所以咁當然可以話一千幾日個項目幫得邊個
運動又要資助、藝術又要、電影又要、乜柒都要

出路係拍廣告

場地單車 , 劍擊隊 , 羽毛波 , 保齡波, 風帆 可以重點發展下

其他真係自求多福 資源少其實更應該集中發展幾項

電競都有80萬？

你唔係乜協乜會個仔，出唔出到賽都好難講

你講咁多好似都冇答到香港運動員點有出路法喎

>>英超個個幾百萬一個月，咪成堆英甲英乙，但佢地係咪要乞食呢

就係人哋英甲英乙球員都有可觀收入，而香港運動員亞運攞到牌分分鐘都不如英甲英乙球員嘅收入，更加唔好提資質平凡 / 冇人脈，國都冇得出果班

所以英國玩足球 = 有出路，香港玩運動 = 等食屎

姚錦成宜家係咪乞食唔知
個個當佢乞食咁

「我想同家長講，玩運動真係有出息。香港好細，但有好多人材，呢八金係話畀各位香港市民知，證明香港運動員係得，我地一啲都唔平凡！」
q

原文前文後理，大概佢所講嘅出息或者出路，根本就係類似香港運動員唔係垃圾
你地就夾硬理解成名成利就
所以佢咪先要屌哂你班人以至家長，唔俾人玩運動，因為覺得無出路等食屎

同埋
點解要我諗幫香港運動員諗出路？
寫埋proposal 俾你好無，傻撚咗？

你估真係舊錢得打個啲人照分咩？
欖球隊有12人出賽，教練2個，物理治療師體能等等幕後人員，總會大粒野，實質分到幾多呢

乜鳩都講出路講錢
人地追夢有咩問題

欖球會好有錢，同埋欖球會係鬼佬揸旗，唔似得華人咁仆街，教下波收入都ok

幾千個運動員先有8個拎金
仲要80萬 首期都嫌少啦

追夢無問題
但前題是有樓住, 有飯食

香港人家陣生活費都係緊緊夠用,追條撚夢

屌 點解拎左果舊錢一定要係拎嚟買樓先
我夠食夠用 過得開心咪得
人地日日笑住打波 生活
你班樓奴 日日打工 放工困翻係自己間屋入面
屌 你哋實會話咁老左點算 有咁長命先算啦仆街
日日捱生捱死OT 你覺得你老左會好舒服？
最後咪又係捱出一身病 或者冇咁長命
成日就崇拜其他國家有幾團結
自己地方有少少成就 就一味踩

好彩HKRFU仲係鬼佬揸旗，而家個director 係我以前欖球會教練黎，佢係真心對運動有熱誠，同埋英國人始終最明白咩叫Rule of Laws同Fairness. 支那種好似姓Fuck果啲就一日在生一日繼續攪人治政治

有錢係有錢 但獎金分唔分就唔知啦，不過欖總比起其他總會係幾好

鬼佬揸fit，點都有番d原則。點都會好過其他果d用人唯親既運動總會

今年二月先額外注資50億比班「精英」
呢50億本來可以有更多用途，例如投入公共醫療，甚或教育

宜家一年就比50億比班「精英」追求個人榮辱，亞運咁又點？如果你話奧運就話姐。不過就算奧運都係咁話

我係現實撚，有正義撚要屌就隨便，我只係覺得要量力而為，腳踏實地。可以挑戰世界七大高峰連兩極，但請自費

都係果句，我好能憎高鐵，但我寧願起1000億高鐵，都唔搞無底深潭低回報每年幾十億的精英體育。五十億搞普及體育及醫療，肯定更好

香港冇自己聯場，對冷門球類又冇興趣，出路都幾堪苛
始終港柒普遍都冇屬地認知

又係二元對立非黑即白
港柒八奇思考模式

雖然前半段唔同意
但認同搞普及體育好重要
唔好令市民覺得運動只係for競技比賽

所以都要睇玩咩運動
姚錦成好彩，玩果樣運動既總會係鬼佬揸fit，唔洗面對總會用人唯親果種迫害，努力練習就有機會出戰！

成哥1

體育無貢獻嘛

又係毫無立場嘅二元老屈撚
回覆低汁毫無營養

講冇出唔又踩到你條尾?我仲未見到負評完有人講得出邊到有講錯???

香港有幾多運動員?絕大部分乞緊食，唔係本身有家底玩撚到運動咩，而家係最精英個班真係夠食可以繼續練，tier 2 tier 3仲係食緊自己,津貼個一萬幾千器材都唔夠買，係香港玩運動的確係冇出路，除非你本身有家底或者真係天真才極速上到top tier

而家唔係踩香港運動員，而係係港共治下大部分運動員有潛力都被扼殺係搖籃

踩港撚死全家
人地日日練到癲你係到打飛機講2句好威？

唔係想潑班運動員冷水
每逢香港隊係比賽拎到牌
就有人走出黎話做運動員有出路
其實點先叫出路先？
你一個人拎左牌，當你一個人拎晒D獎金
如果你界界贏，都可能係出路
但係運動生崖，你可以贏幾多次？
有幾多人比賽可以拎到獎金？
可以靠獎金生活ge人又有幾多？
唔好俾一時勝利沖昏頭腦
講D說話幫人呃經費
一個行業要叫做有出路可以發展
起馬投入去ge人最少都可以有最基本收入
下一步先到可以發展，有機會上流
有幾多運動員真係可以？

當然而家佢地贏到係佢地本事
講D激昂說話大家都明
但係依然改變唔到行業生態問題